機場多四人染麻疹 關員、保安中招 議員轟衞署防疫不力

機場多四人染麻疹 關員、保安中招
議員轟衞署防疫不力

【禁區外】衞生署分別於機場禁區外與禁區內各設一個接種站，過去兩日疑因籌號不足，排隊打針員工一度多達逾百人。 王子俊攝

【疫情嚴峻】

【本報訊】麻疹疫情繼續在機場爆發。衞生防護中心公佈，截至昨日下午4時新增五宗麻疹個案，當中三宗為機場工作人士，包括兩名機場保安、一名1號客運大樓店舖女售貨員。另海關晚上證實一名機場關員確診麻疹，總計機場單月暫共九人中招，牽涉保安、地勤、空少、機師等崗位。立法會議員狠批衞生署過去三星期未能遏止疫情爆發，補鑊工夫亦明顯不足，疫苗接種站設置四日以來，只能為約1,600人打針，與逾十萬名於機場工作的人士相比只九牛一毛，促請機管局盡快向前線員工派發口罩，保障數以萬計職員及遊客健康。

記者：袁楚雙 于健民

衞生防護中心表示，昨日新增五宗個案令今年已有25人感染麻疹，其中兩名染麻疹的機場保安，分別為23歲男保安及25歲女保安主管。男病人3月20日發燒、兩日後出疹，翌日求醫；女病人則於21日咳嗽、兩日後出疹，並先後到私家診所及浸會醫院求診。而41歲的機場女售貨員則21日出疹，之後兩日向私家醫生求醫，翌日再到瑪嘉烈醫院接受治療。患者在機場一號客運大樓無印良品工作。三人情況穩定，但中心不掌握他們有否接種疫苗。

相關新聞：接種站塞爆 名額加完再加

【禁區內】民用航空事業職工總會提供圖片

另外，海關昨晚證實一名關員感染麻疹，正留醫治療，情况穩定。據悉該名關員駐守機場停機坪，負責監察行李搬運工作，以及有需要時上飛機檢查。海關關員工會主席張照臻表示，正積極跟進事件及為家屬提供協助。即至今累計26人感染。

綜合機場疫情發展，本月1日一名23歲國泰空少發燒、四日後出疹；9日一名機場保安亦開始有麻疹病徵，然後六日內再多一名機師、二名機場行李處理員染病。連同昨日新增個案，機場三個多星期內連爆九宗個案。本報兩度向機管局查詢，該局均拒絕透露個案詳情、有多少全職員工需要補打疫苗。本報亦分別以電話及電郵向機場保安公司查詢，截稿前未獲回覆。

至於早前41歲國泰機師染麻疹後仍七度登機，民航處正與國泰跟進事件。

促機管局向全體前線派口罩

本身是醫生的立法會議員郭家麒批評，事件反映衞生署在監測個案、阻截傳播鏈的功夫不足。尤其是機場每日有數以萬計港人及遊客出入，現在機場不同崗位都有人受感染，換言之亦很有機會把病毒傳播開去，令一些對麻疹免疫力較低的人士受感染，故非常擔心今次爆發「一發不可收拾」。

他認為香港機場已成為鄰近地區之間「最高傳染風險」的機場，當務之急是確保不要再有機場員工受感染。但衞生署的補打疫苗安排輕視了實際需求，每日只安排數百針接種，嚴重供不應求。他期望政府應當機立斷，一方面大幅增加疫苗接種數量；機管局亦應動用儲備，派發口罩予前線職員，減低疾病傳播風險。衞生防護中心總監黃加慶承認，機場疫苗接種站過去四日只注射了約1,600針，亦理解機場每日有大量員工等候打針，當局已延長接種站服務時間至晚上。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷亦警告，麻疹潛伏期可長達21日至28日，預期至下月初仍會陸續出現機場人員感染個案。郭家麒則稱，今年東南亞地區的麻疹疫潮較往年嚴重，相信是導致本港也受牽連的主因，「衞生署冇理由唔知，反應咁遲。」

相關新聞：菲傭多未打針 恐惹大爆發

下一則
下一則
接種站塞爆 名額加完再加

接種站塞爆 名額加完再加
菲傭多未打針 恐惹大爆發
200萬港人高危 急訂疫苗